稱行動毋須上報 官媒速刪報道

稱行動毋須上報 官媒速刪報道

美國共和黨俞懷松昨在Twitter發帖，指駐軍行動難騙任何人。

【本報訊】香港社會與暴政抗爭幾個月來，首次有解放軍步出軍營「自發清障」，引起各方揣測。北京官媒《環球時報》、《人民日報》網站均第一時間報道有關消息，其中《環時》引述「權威人士」稱，駐港軍人出營活動僅需本單位批准，叫外界「毋須過度解讀」，不過兩者的網上報道出街不久即被消失。

《環球時報》引「權威人士」指，駐港官兵出軍營僅需本單位批准，並不需要上升到更高層面，且此次官兵沒穿制服，又是周六休息時間，表明駐港部隊刻意降低身份敏感性。

該人士續指，外界毋須過度解讀官兵出營，更不能以此來判斷駐港部有進一步動作。《環時》總編輯胡錫進亦在晚上7時發帖稱，解放軍行動限於營區周邊，且那些路障也阻礙駐港部隊車輛進出，不認為駐港部隊藉這次行動，對外傳遞所謂政治信號，不過有關文字很快被刪除。

俞懷松：騙不了任何人

相關新聞：虎頭標識 特戰營疑至少有八連

至於《人民日報》海外版網站也以「暖心！駐港解放軍協助香港市民清理路障」為題，引述香港有關駐港部隊出軍營清路障的報道，不過報道也很快被消失。

另外，一直關注香港抗爭的美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）亦發帖評論事件，形容此舉是駐港解放軍「魅力攻勢」，但「騙不了任何人」，又指駐軍行動「不應以抵觸基本法為代價」。

■記者沈燕媚

（緊急要人）再唔出嚟幫手下星期黎明行動成效一定會大減

推

政府打緊公關戰同輿論戰，口誅筆伐黎解散呢場運動，手足知唔知我地下一步要點做？

士兵行動無需上報？咁仲有軍紀？

支那人做野真係好柒好on9

佢地係堅低能，唔係扮出黎嫁喎